有無人知到公墓員或警犬點睇送中條例

有無人知到公墓員或警犬點睇送中條例
想聽下唔同人既睇法

利申：紀律巴
我自己係反送中，我對於部門工會，處長代表我支持送中條例感到極度反感
至於其他同事，講真，每個人都有獨立思考能力，有人反對亦有人贊成

都係個句：政治中立唔等於不分對錯。邊個出糧俾我？我嘅職責係服務香港市民，唔係服侍呢班無能高層

紅色三毛警告信號現正生效

表示連登廣泛貼文已錄得或預料會有每分鐘超過50個三毛狗回文紀錄，且維穩可能持續。

預計明天稍後會改發黑色三毛警告信號。

今日風向：屌鳩youtuber唔表態/表態又要隱晦/拍片表態搏出位

噉你6月9洗唔洗當更？

我會出去

公務員一定支持政府咩？
而家新制嗰班同普通打工仔冇分別

老咗唔好變仆街，記住呢刻嘅諗法
辛苦你啦

警察經過佔中雨革一定少
有都可能係其他紀律部隊eg入境處

支持定係反呀

作為執法者，任何可以彰顯公義或能夠令疑犯乘之於法的事情，都表示開放及明朗的態度。

政府同紀律部隊目的係服務市民
但政府缺乏民主或民意授權
最慘係政府要透個紀律部隊解決政治問題
最後市民、警察都係輸家
林鄭同高官以香港人既未來上位

香港人比個政府玩死
連登仔點都要要鍵盤發洩下
唔係心理會唔平衡

【引渡惡法】律政司檢控官現身遊行隊伍 「出嚟做應該做嘅事」

法律界今日傍晚靜默遊行，抗議政府修改《逃犯條例》。遊行隊伍中，當然不乏政黨中人與維權份子；但亦有不少遊行稀客的身影出現，包括曾任多項公職、或者曾代表政府打官司的資深大狀。此外，亦有律政司人員在隊伍中，低調地與法律界行家同行。他們不願上鏡，只謂已知「有十個八個」同事出席。他們雖身為政府其中一員，亦不禁嘆謂，現在政府所謂的「法庭把關」，根本不足以保障市民人權。他們冒險遊行，只是「出嚟做應該做嘅事」。

《蘋果》記者在遊行隊伍尋訪，發現至少5名律政司檢控官身處其中。他們當中部份願意與記者傾談，但不願上鏡，並煞有介事稱「要低調啲」，只稱以他們所知，隊伍中「有十個八個」同事。

對於政府力指修例後法庭可把關之說，有檢控官坦言，「根本冇條文賦予法庭可以把關」。他進一步解釋，根據條例，本港法庭只能基於提出引渡國家所提出的書面或表面證供，決定引渡與否，「本港法庭冇權力傳召證人」，而且亦不能考慮當地的人權狀況。

有檢控官又透露，曾有立法會議員提議在法例中加入賦予本地法庭更多權力的條文，但政府拒絕。故此法庭的所謂把關角色，並不如政府所說般強。他們冒險遊行，不論成效如何，只是「出嚟做應該做嘅事」。

遊行隊伍中，亦見資深大狀何沛謙的身影。何沛謙曾任多項公職，包括消費者委員會副主席、廣播事務管理局主席、證券及期貨事務監察委員會紀律研訊主席委員會委員、通訊事務管理局主席。他亦曾獲委任為高等法院原訟法庭暫委法官及特委法官。

何沛謙認為政府應該撤回修例，直言內地司法制度「畀唔到我哋香港人信心」。他指修例有很多漏洞，「如果要將啲涉嫌人要拎返去大陸度審，嗰個制度係咪可以保障到一個公平審訊呢？」他指內地法庭經常與當權者互相配合，「大家都好明白，大陸嘅制度唔係一個獨立嘅司法系統。」他認為政府的方案很多謬誤，例如現在改為只引渡可判刑7年以上的重罪，然而嚴重的罪行正正需要更多保障。

何認為政府也知道修例很大爭議，「但政府係幾乎冇諮詢，就要硬推一條咁樣嘅條例」，完全沒誠意凝聚任何共識，「去聽下點解人哋有咁嘅憂慮，真係尋求一啲大家認為係可取嘅方法。」他又指：「20年我哋大家都冇處理呢個問題，現時亦都唔係一個我對內地有足夠信心(的時候。)」

另外，記者亦見資深大狀謝華淵在遊行隊伍之中。他指修訂《逃犯條例》並無迫切性，又謂主理官員態度有問題，彷如沒有聽取社會意見。

謝華淵曾參與不少矚目案件，例如在前政務司司長許仕仁收取新鴻基郭氏兄弟賄賂案中，他正是控方其中一員。另外，他亦代表無綫電視前業務總經理陳志雲，在其因秘撈而被控收受利益案中，由原審一直為陳辯護，直至終審法院裁定陳志雲無罪。謝亦曾助前全國政協委員劉夢熊洗脫串謀詐騙和洗黑錢罪，又曾代表七警案其中一名被告申請上訴。

在「小甜甜世紀爭產案」中，代表龔如心老爺王廷歆的大律師曾漢堅，自言已退休兩年，明知抗爭成功的機會頗渺茫，但仍要出席遊行，全因《逃犯條例》修訂對任何人皆有危險，「好易踩到陷阱，買本禁書都有可能話你顛覆」。他直言修例等於破壞鄧小平設立的一國兩制，而各國前所未有的表態關注，可見問題嚴峻。

資深大律師蘇朗年（Neville Sarony）參與過每一次法律界遊行，在他眼中，沉默、文明、克制的遊行，比起熱鬧抗議令人留下更深刻印象，而今次是他見過最多律師走出來的一次。對於修例的問題所在，蘇朗年指不能把任何人由一個法治地區，移交到不奉行法治的司法區，大家必須面對現實。

不幸的是，那些假裝代表香港的人，並不懂法治為何物。他直言引渡是政治決定，而非法律決定，就算政府修例加入人權條款，也無補於事，決定權最終在特首手中，法庭只得有限權力審視表面證據。他提醒，內地會發生「被消失」事件，被告人的法律代表權不受充份保障，辯護律師亦會被視為與政府作對。

對於政府拒絕會見法律界選委解答問題，蘇朗年認為「沒有答案的人，只能默不作聲」。他指政府只聽從律政司司長的意見，而其專長不在引渡法領域，法律界意見有助打開政府眼界，惟倘若政府充耳不聞，法律界恐怕亦無可奈何。

好多時唔敢表達並不因為內部規例
只係講咗出嚟隨時俾人杯葛
又可能因此 d 上司唔鐘意你而影響到升職
所以大家就選擇唔講
(即係好似 d 同志點解唔出櫃)

嗰啲好多係挑撥離間嘅水軍及五毛
想想，攪到警民對立邊個得益？
當然係最高管治者

警察如果心底裡反送中但本身有難處（冇咗份工真係養唔到全家），請喺上級命令打示威者時，請打空氣扮打咗/ 超細力「掂」一下/ 唔打扮聽唔到，香港正值歷史危機當前，請警察企喺示威者反送中嘅一邊！

批鬥你地挑撥你地嘅唔係連登仔，而係三毛，請讀中共歷史，中共係靠分化起家，靠分化奪得政權

傘運後好多高登仔話入去警隊潛伏，今次總算有用武之地

幫大家回憶下雨傘發生過啲咩

Btw 19:27 可以睇下清場當日班狗既嘴臉

無隻警犬係無辜